又一城示威活動中欲救走男童被控搶犯 男學生獲撤控准守行為

去年11月10日九龍塘又一城有示威活動，一名男童被指破壞「千両」店外配電箱，被警員制服拘捕。其後有男學生嘗試協助男童逃跑，同樣被捕，並遭警方控以一項協助教唆或慫使促致逃離合法羈押罪。案件今日再訊，控方同意以簽保守行為方式結案，主任裁判官羅德泉頒令被告自簽1,000元、守行為24個月，控罪撤銷。

案情指，有示威者於又一城「千両」分店閘外噴漆以及破壞店外的配電箱。便衣警員趕至，拘捕一名有份破壞配電箱的男童，為其戴上手銬後要求他坐在店外。其後有記者及示威者共50人上前圍觀，有數名男子隨即襲擊便衣警，男童連忙掙扎嘗試逃跑，其間大叫：「救我！」被告嘗試協助男童掙脫警員，遭另一名警員上前阻止。被告逃跑，及後被制服，警誡下保持緘默。

好明顯咬錯人，如果夠料一定咬到盡

千両

推

感謝義士

感謝學生
大家下次唔好再入商場 咁樣好難be water

又係美心

感謝學生

好人有好報